@inproceedings{Schang-Antoine-Lefeuvre-Halftermeyer:DILITAL:2017,
    author = {Schang, Emmanuel and Antoine, Jean-Yves and Lefeuvre-Halftermeyer, Ana{\"\i}s},
    title = "Les cha{\^\i}nes cor\'ef\'erentielles en cr\'eole de la Guadeloupe",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} Diversit\'e Linguistique et TAL {\guillemotright} (DiLiTAL 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "74-81",
    note = "Coreference Chains in Guadeloupean Creole",
    abstract = "Cet article pr\'esente une \'etude des cha{\^\i}nes cor\'ef\'erentielles en cr\'eole de la Guadeloupe \`a partir d'un corpus oral annot\'e en relations cor\'ef\'erentielles (1096 relations cor\'ef\'erentielles). Nous contrastons les r\'esultats de notre exp\'erimentation avec les donn\'ees observ\'ees pour le fran\c{c}ais sur le corpus ANCOR (Muzerelle et al., 2013). Bien que ces deux langues partagent largement leur lexique, elles diff\`erent significativement sur le plan grammatical (absence de genre, SN sans d\'eterminants en cr\'eole), ce qui donne toute sa valeur \`a leur comparaison.",
    keywords = "Cor\'ef\'erence, cr\'eole, gwadloup\'eyen, corpus, annotation.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/DiLiTAL/6.pdf"
}
